我今年21歲 有嚴重既抑鬱症。

近排我已經喪失生活上最基本既能力
（例如冇辦法食得落飯，安穩咁訓覺）
每一日都係喊十幾個鐘 然後咩都冇做

我自知最近自己抑鬱越來越嚴重
一開始仲會諗到要自救 睇醫生咩都好
後來就已經陷入一個死循環

我失去生存既理由
生存已經冇任何意義
我唔想繼續生存呀
真係好痛苦 好痛苦 好痛苦 好痛苦 好痛苦
我呼吸唔到 好似窒息咁
冇曬希望 我點解仲係度 求生本能？
好想自殺好想死好想死好想死 我係咪已經走上絕路啦
我正一仆街黎

一路打字一路喊緊既患者
唔係話想要係度博取咩同情安慰
可能係一個俾我發洩既 小小既出口
你地任屌啦 已經無所謂啦。

抑鬱真係好辛苦

我都會突變之間覺得所有野無意義想死左佢算
不過可能幾日發作一次

搵緊邊度跳樓最好
你忍多一陣去睇醫生啦 死嘅地方唔啱你嚟

真係好辛苦 每一日都好想死
除左想死 就冇其他想法
好似痴左線咁 我係咪應該住精神病院

有冇睇醫生？

因為咩事

我唔死得住 仲有野要做

我呢家日日都發作 真係頂唔順自己
呢種日子要到幾時先係盡頭

一齊跳啦好嗎

唔得，你要生存

睇醫生啦 cheer up

睇醫生啦

生存

我想去睇 但係我又唔知道從何入手
係咪求其搵私家專科一上去就可以睇

有咩鐘意做 想做?

人生所有生離死別 悲歡離合

我係睇完心理輔導之後好咗啲
對住人嘅時侯好正常 識講識笑
最多放下負 想人理下支持下𠱁下咁
但係一自己一個就亂諗嘢
都係諗下生存意義 目的咁
考dse嗰排直程諗自殺
雖然咁講好似無乜用
但係撐過咗就係一片光明
樓主you are not alone

世上有妳愛嘅人嗎

加油 呢個就係你既生存目標

又會出到post囉

去醫院話自己想自殺即刻有醫生睇

有愛嘅人就唔會咁頹
問題係係無啫

係因為單一事件
定慢慢累積成咁？

太大打擊接受唔到？

咁樣反而唔係睇得更清楚咩

加油

就係對所有嘢冇曬興趣
冇動力去做任何事

去睇下戲食下飯寫下生跑下步打下J, 轉移下視線

你有無咩興趣/嚐好？

父母兄妹親朋好友狗貓樓下看更一個都無?

咩原因開始抑鬱

唔夠

啱 係呀 冇錯 我正一仆街廢柴
我係貪生怕死 連死都唔敢 得個講字

我可能連為我佢地生存既力量都冇

捱住 揾多d同路人傾下計 呢到有好多過來人

係 或者你可以睇臨床先
不過我覺得你太嚴重 應該睇精神科醫生開藥先
有冇錢？

明白了 多謝你既方法

有勇氣諗死點解無勇氣諗點生存

所有所有所有事拼湊一齊
一次又一次既打擊 都唔知道佢地想點
我已經冇曬信心可以堅持落去

會強制你住院

on079

沒有找到出口出去也好 終點一世也未到

有需要搵人傾下，歡迎tg我

不知所謂

有 我覺得需要有咁快得咁快去睇醫生
我覺得自己真係痴左線

樓主讀緊書定點

願聞其長

咁咪慢慢過下日子

你又唔敢死

遲早會搵到嘅

你唔會自殺。
完

雖然唔奢望你可以理解
但自己走唔出呢種情緒同困境個種感覺會迫到你癲

樓主，要堅持服藥啊，藥不能停，撐住

做我條女
保證你日日happy 😤

呢句說話有咩問題

你好中意生存 唔代表人人都中意
無話唔可以諗點生存 唔諗既原因唔係無勇氣 而係無興趣
你句野一則錯誤假設人無勇氣 二則要人覺得生存係應然要有既興趣

我會既就應該post都唔洗出 會係頭條
可能咁樣發洩出去會令自己稍微紓解一下
當然我預左係俾人笑俾人屌
至少有人聽就已經真係好好

一定要睇醫生和食藥
唔係講玩講笑
抑鬱係心理外，有很強證據
證明有生理因素
腦部化學物質失衡
要服藥平衡返些化學物
如果睇中醫
中醫認為肝主情志
肝不好影響腦部
要調理肝臟

你最好中午果d時間去下D有好多花草樹木既地方，周圍最好冇咩人，最好有太陽曬下，
俾自己個心情靜落黎,你會舒服好多

會唔會搵到之前我自己已經頂唔住
對唔住我知道自己真係好消極

無業人士

唔好以為抑鬱只係普通情緒問題，

抑鬱既成因係關生理因素事架，
（缺少某種化學物質，所以控制唔到情緒）

去睇醫生先啦，有藥物治療會好好多，加埋心理輔導。

感冒都要睇醫生食藥啦，係咪！

我會 我真係會去睇醫生
肝可能係真係唔係幾健康 可能係因為我日日都訓唔到

我都係一個有嚴重抑鬱既人
但最後睇醫生好返左啲
多啲同人傾計 唔好咁易放棄
你身邊仲有好多人支持你 知唔知
如果有需要可以搵我傾下啊
真係 唔好放棄自己 一切都仲有希望
tg:@beotherstree

唔緊要，如果你覺得喊多少有抒發到就喊啦

樓主，如果你想傾計可以tg我，我諗你上黎都係想搵人分擔下

出去照下日光可能好少少掛
我最近自己日日匿埋係屋企喊

屌 呢個cm好屈機

難分真與假

你仲會上來呻
仲會諗去睇醫生
即係樓主你仲努力緊去令自己行返出來
你繼續努力落去一定會好返架
有咩諗唔明上來問上來訴苦
大把巴絲陪你捱過去

呢位巴打心水清

嚴重d既抑鬱係真係要食藥，唔好以為普通心理輔導可以開解到，

好多人都唔知，以為慢慢用言語、叫病者捻開d就有用，嚴重既一定要睇醫生食藥！

唔食藥，做運動和靠食療的話
要成日keep住
其實比藥物更難堅持

一唔做運動，食返垃圾食物，又會復發

唔會好，你快啲睇醫生 信我，我上咗兩日天台

你有無tg？曾經有親人有抑鬱症，發現坊間有醫生睇，但都好貴，佢而家好返了，中間幫左佢唔少，知道邊度有醫生睇，想了解下就留個tg搵你傾啦

唔食藥，做運動、晒太陽、食療都可以
但同食藥都係一樣，要成日keep住
其實比藥物更難堅持

一旦唔做運動，唔晒太陽、食返垃圾食物，抑鬱症一樣會再復發

入醫院啦，自殺上唔到頭條㗎

無錯妳可以覺得呢個世界對妳好唔公平，生存無開心嘅事無想留戀，我覺得妳
可能係太執著某啲人生上面嘅事情，多D留意身邊嘅事情，睇吓書，可以嘅話出去睇吓呢個世界，當妳發覺妳好渺小嘅時候，就成功了

唔會啦 竟然你都唔敢死

你咪又係到回緊po

你無業 想搵時間hea姐

試下朝早起身做運動，唔好比自己攤係張床到，
吸收新鮮空氣，享受大自然，發洩下精力，做完個人會好滿足。
加油呀，共勉之

係度同人傾下計，玩下tg識下人，慢慢就會跳返出黎

希望你唔係假膠，真心想幫下你

係呀 如果睇醫生食藥就好翻就好啦
但所有痛苦係咪都可以因為睇醫生而好翻...

試下跑步,全速跑到透唔到氣

唔係，我上年10月有事，去普通科同佢講你要 抗抑鬱藥，同埋要精神科醫生轉介信( 要定先， 如果你食完嗰啲藥都覺得冇peace返先去睇專科)

tg vennt44 add me 傾下計

抑鬱症病人缺乏元素Attention(the regarding of someone or something as interesting or important)

知道原因既病人會不斷尋求呢種元素既行為(Attending Seeking)

我都想去睇醫生
但要用錢, 不了

唔知可以講咩好，加油加油～
不如試下出去行下吸收下新鮮空氣！

加油 希望你之後會完全走出黎 然後生活都會順順利利 多謝你

絲打加油呀 如果有需要可以睇普通科拎左轉介信先

加油，做下令自己開心既事，去旅行又好，跑步又好，唔好放棄自己

樓主加油

至於藥物副作用，一定有
但運動都一樣有副作用

每年渣打馬拉松，都最少有1人不幸離世，有十幾人要入院

咁多位巴打絲打唔好放棄，去大埔那打素有得睇，不過唔知要排幾耐
加油，唔好輸俾自己

我下星期四決定跳樓了，係咁先

有錢嘅盡快睇私家精神科醫生同臨床心理學家
精神科方面可以試下SSRI/SNRI 甚至TMS
臨床心理學可以試下認知行為同靜觀
窮撚就畀一舊入院食藥 飯都唔食嘅有ECT

揾個有智慧既傾
打字傾我覺得唔係咁有用

我曾經都係咁 一直持續一段時間 一直搵工作 運動麻醉自己 但諗到家人 朋友 自己就要撐落去 直至下一個出現 你先會感到原來失去上一個都無咩可怕 加油樓豬 你會擁有更好

講定跳樓想法庭頒令強制入院？

唔洗錢咩大佬 我嗱嗱聲死咗佢算啦

我相信睇醫生一定好過唔睇！

我之前都曾經照顧過一位有抑鬱病既朋友，

當時佢因為某d原因冇睇到醫生，好彩後尾都終於決定求診，

幾日前佢同我講已經好翻！

其實我自己明白喊係冇任何意義
但係淨係可以咁發洩悲傷

Depression的確係會令到人好頹

如果你需要嘅話，不如留個tg係度同我傾下好冇
就算幾寂寞，起碼有個我講下無聊嘢比你聽嘛

睇下仲有冇診所未閂門 打電話過去book啦
加油

小心比人無限add你。。。我建議人地留你tg你去add人好過

喊本身既意義就係發洩情緒

如果覺得對人生唔感興趣點解要上嚟問人意見，如果真係覺得無意義點解回覆咁多人，佢死對我嚟講可能無關痛癢，我只係唔想有人因為睇唔通而尋死，如果樓主佢諗法同你一樣我諗唔會咁問佢

真係想死最好唔好講咩下星期四跳樓
畀人報警送你入急症就會逼你簽自願住院
你唔簽？得 即刻綁起強制入院搵法庭頒令

如果可以發洩到，咁就係有意義

唉仆街喇，想死都咁難...

抑鬱症話你知

原枚，自己才是自己最大的敵人

唔好輸俾自己，加油

我一開始都係好驚去見醫生／心理學家 覺得佢地實會講廢話然後逼我做好多野
但其實好多時候都係自己逼自己入絕路
有抑鬱果陣 會唔知點先可以開心
到好返果陣 會唔明點解當時可以咁唔開心
但情緒除左真係心理上 有時身體既變化例如腦部缺乏抑制情緒既能力 都可能會引致抑鬱
所以呢一刻我會話咩方法都會試左先
走出去既第一步一定好辛苦架喇 好似戒煙咁
但戒到既 你就打羸呢場仗 羸返自己既人生
身邊應該會有好多resources幫到你
唔同既機構 朋友 親人 甚至上網識既陌生人 我相信佢地都好樂意助你一臂之力
加油

仲有機會要下地獄
（自己殺自己的罪，等於殺人罪）

咁我話你知 你個推論太長 每一個都可以有exception既可能性
係 就機率黎講你是好大機率啱 但係萬一樓主係exceptional case咁點？

lm

加油，搵d野轉移下注意力
我曾經爛面搞到個人一停落黎就喊
而家好左好多間中都會有情緒爆爆既時候

唔好睇到自己有咩特殊問題
抑鬱係一種病, 你係病人
病人唔應該受到任何歧視
u are not alone

我唔想上天堂

無天堂無地獄 死後咩都無

強制入院係可以即時 七日後先要法庭續期
就算你簽紙自願入 都冇自願出院
自願出院要七日前書面通知院方
然後醫院就會搵法庭幫你變強制

加油，同朋友傾下，搵下興趣，人生有好多值得你留戀既野！

樓主係精神上定肉體上都已經有影響，都有分好多種

有過嚴重抑鬱，好返過緊算滿意既人生

未有過抑鬱既人實問，點解有勇氣死無勇氣解決，

咁係你地唔了解果種精神折磨既輪迴，我返7日工

日日OT足15個鐘果種苦都唔及抑鬱既十分一

樓主好好加油啦，係香港睇醫生曬氣，我係靠藍球

行山同旅行好番，其實D藥係愈食愈嚴重，除非你

係輕度抑鬱，我有一排嚴重到日日想搵方法自殺，

攞刀果下唸起父母養左自己好多年，又係獨仔，果

下我已經當自己唔係到，可能激發起我既意志，決

定停藥，一唸野就落街跑步，一係行山踩單車，就

算訓唔到第日繼續去跑去打波，2個月之後從人乾

變正常小小有吃欲，無咁痛苦，勉強訓到，半年後

作息心境正常，社交同專注力好左好多，都驚自己

復發，每二日起碼有5-8小時係做運動，除左調節

身體腦荷爾蒙，令你個人意志同抗逆力同身體素質

都會改善，試下用運動幫自己啦

好返之後識左好多異性 A09變A9,我知好難熬,熬過左你會感受到生命係幾咁有意義架

物質不滅定律
都話即使死後火化後再海葬
死後組成人體的原子都不滅

死後乜都冇，又算唔算係FF

。。。。。。。佢邊度長

你需要住院。搵你信得過既人陪你睇急症，同佢講有呢d諗法。

過來人

唯一可以做嘅就係運動 唔開心就做 唔好問點解

科學話，人死後原子不減
咁樣，死後靈魂會唔會消失？

其實點樣斷症
我平時生活都算正常 唔會悲觀唔會喊獨處都唔會覺得有壓力
但好多時
過馬路會想架車撞埋黎
行商場一見到圍欄就想一躍而下
行山見到懸崖又會萌生自殺念頭

即係如果有exceptional case就唔可以叫人有勇氣生存落去?

可能有穩性抑鬱

去急診室
同入面既人講
我想自殺

噢 我以為你講緊意識
物質黎講 係不滅 但係你身體既物質本身都不斷替換緊啦 冇話邊粒原子打左標籤實係你
意識黎講 =腦既電化學動力學 個動力學跌去高熵熱平衡態就係高熵熱平衡態

基本上住院可以住到2046 頭三個月急性病房 之後去復康病房 急性病房夠期都未走到你可以預住番一年半載 有得出院都唔好忘記咁耐冇收入點找院費

係 至少我仲可以上黎開post
至少我仲可以喊出黎
我都希望有日好得翻

我前幾個月都係依種狀態 活喺悲傷下日日喊想死 後來發現一切其實都係命運 好似寫好嘅劇本咁註定 咁何必執著放不下D註定唔屬於你嘅嘢 好嘅人/事會喺你努力做事嘅時候找上你 多D出去行下感受世界同人嘅渺小 學習淡然看待世界：）

你個句係質問人點解無勇氣 而唔係鼓勵人有勇氣 語氣差好遠啵ching

咁撚麻煩，死咗去好過

開post發洩都比跳樓好少少掛我估

係咪真係可以任屌你

有錢嘅千祈唔好搵急症住
使啲錢盡快睇私家控制病情
然後再轉介公立醫院精神科

你地話睇醫生食藥
食左啲藥點先為之康復？
係咪令到個人無情緒無晒與生俱來嘅思考判斷能力就叫康復

嚴重抑鬱
仲醫緊

希望你睇到
你唔係孤單架

其實大家講嘅有錢，到底要俾幾錢先睇到

抑鬱唔係
個病係源於腦部分泌既問題
食藥會令個系統正常番
聽講維持食半年左右就會康復
btw樓主有無諗住同人扑下野
可能會開心番呢

我諗除咗餵麻醉藥之外 冇咩可能食到冇情緒 你估仙丹咩

我日日都係咁樣諗

其實得初診貴d
每次連藥大概2-3k左右
其實唔算太貴
健康無價

取暖返5P啦

就咁睇醫生食下藥我諗都一次四位數起跳 做TMS嘅話最少五萬 臨床心理唔清楚

搵醫生斷症確診
唔係自己覺得有就有

你仆街啦，死人架

siu4
未睇醫生就話自己抑鬱
好似啲mk係ig叫春

阻撚到你？

bye 窮人連被治療嘅機會都冇

食藥食得耐都會有左抗藥性 都係靠自己心態轉變

入急症一舊 住院好似每日$70？

醫生無咁得閒同你講咁多嘢
醫到你就ok
私家會有d餘閒同你傾下計
更加唔好講迫
無人會迫到我地做任何嘢（嚴重病況果種，已經成pat屎咁點迫 ）
所有野都係一步步黎

抑鬱真係好辛苦 我都係有抑鬱症
之前都仲會去睇醫生 但我而家已經放棄左 因為睇黎都無用
啲人成日叫我諗野正面啲 但我真係做唔到
又會有人同我講加油 但係我心目中呢句加油就等於諷刺我嘅說話
手呢啲基本上係閒事 高峰時期可以成隻前手臂都係痕
應該都有過百條 打直打橫打斜咩都有
夏天日日都係着冷衫 lunch time都係自己一個留係班房望住個窗

樓主我推薦你去睇一本書叫: 有關抑鬱這回事
同埋另一本叫: 殺人的正能量
我唔係打手 只係純粹想分享下好睇嘅書
呢兩本書我一路睇就一路喊 因為內容真係好貼切
雖然啲人話生命好寶貴 但對於我黎講 條命無左真係無所謂 反正無人care
唔洗介意心裏面嘅另一個你不斷控制你嘅思想變得負面
諗個辦法同佢共存就可以了
我知我講咁多都可能改變唔到啲咩 但我只係想9up下

打完段野手都震埋

抗你老母藥性 Google 下咩係ssri / snri唔該

其實真係只係發洩 我希望可以透過呢度同唔識既人講會令自己好受
我知道麻煩到其他人 對唔住

認同 如果樓主嘅思維一直保持住負面 食咩藥都冇用

想由思維入手 可以睇臨床心理學家做認知行為治療

我曾經定期去過瑪利亞防止自殺輔導
但造成更加多既傷害
所以覺得可能私家醫生會專業少少

+1
痴線
唔識唔好亂up呀大佬

就係你呢啲所謂嘅正能量害左唔少有抑鬱嘅人
你以為你講嘅野好有道理 但對我地黎講 同叫我地去死無分別
自殺唔係因為有勇氣
自殺係因為失去希望 而無左生存嘅勇氣

想傾可以覆我，我都有 major depression and anxiety attacks
朝朝起身都想跳，但係依家好啲

瑪利亞無7用的
哂氣
最重要搵個好嘅醫生睇+其他輔助
Eg 職業治癒/心理學家傾下+身邊人支持
最有用

呢句野對我地病人黎講真係難聽過粗口

我以前睇私家 佢都係比藥你食同有心理輔導 不過真係好貴

多謝你 我最近睇既係割腕的誘惑
自我傷害毫無意義 用疼痛去壓制疼痛係錯誤同病態 希望唔會再做對唔住自己既事情

下星期四對你有甚麼特別意思？

廢撚過戒賭熱線 有錢嘅睇私家 冇錢嘅入院見識下

無麻煩到人呀痴線
9up下吹下水啫
得閒咪上黎傾下

抑鬱有咩感覺？
其實係咪心病黎

傻啦講咩對唔住啫，如果我嘅說話令到妳唔開心講對唔住嘅係我，anyway我都係真心想幫妳嘅，我唔識妳（可以識都唔定），但都想妳有一日會開心返覺得人生有意義

可能我慣左 不過手上面嘅痛都不及心入面嘅痛
所以手好少事 對我黎講

抑鬱其實就係一個不斷重複「想死」既過程 除左想死同喊 你個腦咩都思考唔到

每一日訓醒起身就係想死 冇希望 自己困住自己 走唔出悲痛傷心等等負面情緒

唔好跳樓啦

你知道自己有病就快d去睇醫生
睇下藥幫唔幫到你先

我都有抑鬱 食煙啦 個人會好少少 反正都想死 有咩所謂

想提醒你，生命真係無take two 唔好諗住咩死左黎過，你人生只有呢一生，諗下有咩做好過諗點死，放眼目光去其他地方囉

用繩點睇

唔係 我真係覺得會麻煩到人 好似係度引人注意咁 其實如果可以都希望share開心既事物 同埋我好明白要人理解自己唔係理所當然既事情

依家我可以講出黎少少已經係好好 多謝你

我有愛嘅人 可惜佢唔再愛我

窒息死好辛苦

樓主少d上連登 個病會快d好

入醫院啦

我醒起咗個靚位，多謝巴打

其實有咩方法可以幫到？

就咁陪住你已經係最好方法？

好似講乜做乜都唔會幫到有抑鬱既人

一直以黎所面對既困境同委屈 大概係咁

愛嘅人唔愛你都係等於無

用繩係壓迫動脈唔係壓迫氣管啵

吊頸唔係窒息死 係腦部缺氧死 血液送唔到氧上腦

其實有冇得醫?

有

睇波 踢波

去邊到跳？

就如同上面既某位巴打講
自己係自己既最大敵人
心知肚明自己既心態一直都係咁 就永遠都走唔甩

有錢咪有得醫 去外國大把選擇試 實有項啱用

你都戇居 緊係唔講

點解一定要跳？

點解唔跳?

死後更慘

痴線，睇醫生啦
仲要叫人同你一齊死
無野呀？

好想揾個女仔陪下 唔求扑嘢
只求真心 可以拍下拖

反正都死咗，理咁多

都有好多好意既 多謝佢地每一位
同唔到任何人講屈係心度會癲

你中意龔嘉欣？不如試下搵佢傾下計

我會靠習慣去發洩 例如食煙
如果你覺得開po係對自己舒服啲既 就開啦
總會有人陪你

仆街起我底

自殺死死後慘啲點算？

有兄弟又點
只係勉強撐得起我
好想有個女仔可以無限量支持我
俾到動力我做嘢

又係地獄之後嗰啲?唔洗講喇，我有相熟師傅講過

嘗試下搵一啲野去轉移自己既注意力？
例如：做運動，聽音樂，睇電影，寫字，畫畫
總之唔好諗令你唔好開心既事

咁啱呢排寫paper 題目係有關香港精神服務
如果屋企有小小錢，去睇私家吧，大約一千多啲
公立要輪好耐，除非你識得答護士問題，例如話自己有自殺傾向咁，網上有講點樣可以令你排快啲

好多文獻都有講精神病係好需要其他人既幫助，千祈唔好諗住收收埋埋會變好，多啲同朋友、屋企人分享下啦

如果屋企負擔到嘅就去睇私家醫生 政府醫院啲精神科藥物始終質素無私家咁靚
但你要有心理準備嘅係 精神科藥物食咗依賴性會好高...唔小心甩咗你會比起之前更辛苦
傻豬嚟 唔開心咪唔開心 無人話過唔開心係錯嚟㗎 每個人都有情緒 唔開心咪喊吓 抒發吓 總好屈埋屈埋迫自己強顏歡笑對住人 係香港地生存係好辛苦 情緒病所帶嚟嘅掙扎同無助比起任何嘢都痛苦...當你覺得好攰好辛苦 就停一停比自己抖吓 比自己喘息吓 唔好勉強自己向前行 到你抖夠先試吓踏出一小步 加油啊樓主 你唔係自己一個 當你抖夠想行返出嚟 你抬起頭至少有我

試下去跑步，跑一個鐘又好，30分鐘又好，起碼一日有一個時間你係唔洗諗其他野，淨係專注係跑上面。咁樣會舒服d

了解下你啫
你試下去ig/fb/BigBigChannel 聯絡龔嘉欣
透露有自殺計劃
佢如果有良心，應該會覆你
姑且睇下佢講咩先

試下曾繁光?
聽講好出名 希望幫到你
Btw生理問題定心理問題?

屌 呢刻都顧唔掂仲講咩來生 寧願你講龔嘉欣

佢點講？

你而家最需要嘅係一個捉你去、陪你睇醫生嘅人
而佢又會支持你嘅
有人幫下手成件事就會容易好多

正 情緒勒索

認真 去任何一間公立AED

唔係隻隻藥有依賴性

同埋可以要求買藥

死咗如果唔係一了百了係值得深入研究先死

我又起下你底先 原來係波台友

Supporting u

認真po

值得諗還值得諗 高度自殺傾向嘅話一定唔會同你諗呢味咁解囉

古人會唔會有抑鬱

死還死, 為香港做番好事!!!!!!!!!!!!!

sorry啊我唔太清楚依方面嘅資訊因為我身邊都有朋友有抑鬱 佢有食開藥 佢一唔食就會想自殺 有時會控制唔到自己 好似比起一開始仲嚴重咗咁樣

抗抑鬱藥依賴性最多咪心理上 同你講隻藥轉新裝畀維他命你即刻冇依賴

我就係高度自殺傾向
不過一直驚死後更恐佈
所以先未死

普通病嘅病人都好需要支持
精神病嘅病人更需要

精神科護士一日見咁多精神病人
邊d講大話估計佢地好識分 （同埋有d野講唔到大話）
唔好講大話
照實講就得

試下搵人做愛
如果你係絲 我唔介意幫人

藥物治療係必須
建議可以用Mindfulness 去調整自己心情
仲有可以用一個表，當係日記咁，記錄自己有咩開心唔開心，之後比一個rating自己。

利申，ex同你一樣

有自殺念頭唔代表係高度自殺傾向....

精神科護士多數懶到出汁

21歲，有冇讀緊書，做緊野？

無謂拗，唔信就算

你咁問我又醒唔起 總之唔係好嘢

我都係

咁你驚唔驚？

去到目前為止呢一刻好想同呢度所有人講句對唔住 我知道自己有問題
真係對唔住。

照計都係安慰劑效應覺得自己冇食一定會差咗
抗抑鬱藥有逆抗藥性 愈食藥效發揮得愈好 副作用愈少 而且體內嘅神經遞質唔會話食漏一日就消失曬 當然食漏得多就....

鼓勵人係好事
唔好sorry呀

十年ocd患者 生活都大受影響 加油呀樓主

我讀緊u，有睇精神科醫生，大學有資助，醫生有開藥，食完真係好d，感覺好難講，大概係你面對同一件事有兩面，有兩個睇法，食完發現做所有野都簡單過之前，唔一定係讀書，好多普通日常生活會遇到嘅嘢，刷牙洗面沖涼食野等等，d野會有多d動力去做，

信我去試下先，睇醫生食藥睇下點先，一步一步黎，唔好同人比較，同自己比較，好過之前既自己就已經有進步

係咪我好彩
遇到果班都好好、一睇就知好有經驗
成日忙到踢哂腳
自己都識朋友係呢科護士
佢個人都幾好

Ocd生活係點
想像唔到

有咩好對唔住

你唔駛講對唔住
記住頂唔順想自殺即打999

好奇問下屋企有無錢？有無大學學位？

住院治療時？

有能力嘅話就去參加一次死藤水儀式啦

一年前經歷過，同人一齊嗰陣就會壓抑自己，一個人嘅時候就會即刻喊，情緒常常處於崩潰狀態，咩都無動力做，淨係好想死，但怕落地獄
依家好翻好多，有時情緒都會有d波動，但叫做應付得嚟，希望遲d有錢讀輔導，做輔導，幫助有相同經歷嘅人
希望你唔好放棄，我知道好辛苦，但唔好放棄，我無咩好有說服力嘅理由，只係唔想你死，相信我，包括我在內，有好多人關心你，願意聽你分享，唔好放棄

試下合埋眼幻想下，好好擁抱脆弱果個自己，你比你自己想象中堅強架

唔係唔信 係你唔明啫
試下入院就知我講咩
有分四級 通常出院前幾日會教你分
第一級 無自殺傾向 唔使講啦
第二級 輕度自殺傾向 有自殺念頭
第三級 中度自殺傾向 想計劃自殺
第四級 高度自殺傾向 想即刻行動即刻死
大概係咁 順帶一提佢地好興問你如果第幾級嗰陣
你下次會點做 第三級基本上一定要答提早覆診
尤其第四級 你唔答即刻搵急症 應該要再住多排

樓主有冇興趣睇下中醫？
我有個師兄好擅長同病人溝通，而且醫術好高
除左醫病之外佢會識得開解你
就算後面有幾多病人都好，都會照顧好你先
之前幫有個病人又係抑鬱同情緒病，我個師兄足足同佢傾左四十分鐘，每次傾完睇完病個病人都會有好大改善

無所謂啦，大家幫你分擔下

我以前住院時都偷走上天台企跳

其實呢個病好最需要係預備長期抗爭
要好有耐性咁食藥、試藥食到岩
再食到變好
但偏偏好多人都半途而廢
然後就懶落醫生同d藥度話無效
（當然都真係有機會遇到唔適合嘅醫生/藥）
但心諗食藥覆診咁基本嘅嘢都唔去做邊個幫到你呀

唔使對唔住
你只不過係條未確診就話自己嚴重抑制既中二閪

有咩好對唔住
你係個腦有問題
呢刻嘅你其實唔係你黎

靚女？

行動最實際 我諗大家想見到醫生紙多過對唔住

原來係咁 長知識了

加油撐住啊！

有咩病徵，成日聽到人話抑鬱好辛苦好想死，想了建多少少

食咗藥其實有可能增加自殺風險，最好都係入院試藥

你嗰刻係高度唔代表呢刻都係嘛
話說你點上天台 我見過有人衝閘 第二道門就捉住咗

咁佢就算未確診
都可能有其他病/問題 eg bipolar OCD ADHD anxiety etc
唔需要咁撚樣嘅

唔係話想死就=有抑鬱

要醫生assess過確診先算係

need medication

同你講都嘥氣
成日形住人哋呃你
呃你有錢分咩
諗下點幫「最愛短髮妹」仲好啦

我都係咁話
要人幫到你
首先你自己都要踏出第一步
如果唔係人地點知呢
唔知又點幫

真

仲以為係自己開post
我明白 每日都好辛苦咁過

真係想知點去到天台 成撚日呃鳩我有機會上天台打波 屌職業治療都冇份啊

打畀殺瑪利亞會啦

所以有時行行下街見到大隻仔同黑鬼
好想引佢地打架 死前可以同個陌生人拳拳到肉
好似好撚爽

由細到大周邊既人都話自己好懶
但其實自己覺得
人生根本冇咩自己係覺得好想去做
做啲咩都好無意義
但係側邊啲人就會同你講你好懶.又唔做
就會令自己諗.係咪真係懶先搞到咁呢
有無人明我講咩

我都有過抑鬱，睇醫生食藥見心理醫生。
間中都仲有復發，但我好努力去面對。
你自己都要搵方法，係咁講想死都無人幫到你，你身邊既人都會頂唔順。
做運動去旅行，做啲野去舒緩下自己啦

廢咖 慳番啖氣暖肚好過 搵呢啲濕鳩社狗廢撚過上lihkg開post

講句想上天台就即刻報警車我入院 屌你老母社狗

完全明白樓主感受
我自己冇睇醫生 但都已經知道自己係有抑鬱同ptsd
雖然病情可能冇樓主你發病發得咁多
我用咗好幾年時間慢慢咁重整唔再完整既人生 即使我再努力都唔會去番之前咁
不過有時候都控制唔到自己啲情緒
有病係好辛苦 你亦都冇做錯事
路再難行咪慢慢行 間唔中俾自己休息一下可能會更好
有時候同人傾吓會真係好啲
如果唔介意既話可以同我真絲傾吓
分散一下注意力 個人會好少少

無謂講了，驚人唔識企跳咩
刮番條友上水好過

佢哋無做錯喎，你expect佢哋應該點做？

樓主加油，
睇下醫生
想搵人傾訴下，可以搵我

procedure黎...

絲打我來當你心靈慰藉者

但醫院天台有鐵絲網都跳唔到咖啦 講講天台係點我知得唔得 佢地話有籃球場 表現好有機會可以上去活動下 屌那星到出院都未上過去

樓主加油
有需要都可以搵我傾計

睇醫生，食藥，再慢慢找出路。一定可以解決的。加油啊。

唔代表班社畜唔係狗

平均每日一次

以前最睇唔起人自殺，直到有一日自己都忍唔住

初初諗住會係傾下計安慰下之類

垃圾

樓主加油
呢個精神科醫生幾好，叫傅子健
你快啲去睇！
我有屋企人睇完佢都好咗好多
俾啲信心自己！

睇醫生唔會好似魔法咁幫你變走晒所有痛苦
但係食過藥之後，腦入面嘅化學物質平衡返，抑鬱症狀會有所改善
個人冇咁depress，唔再廿四小時係舊黑雲入面走唔到出黎
到時可能就會有氣力去面對或者接受痛苦嘅事

不過以後嘅事係點唔重要
重要嘅係你要快啲睇醫生食藥令到自己覺得舒服啲
睇你字裡行間都覺得好辛苦
絲打加油啊!

你自己話有高度自殺傾向咩都聽唔入耳（大意）
剛剛先屌鳩我問佢「死後更慘點算」
咁professional又會expect人哋會唔報警，安慰下你就收線？

去間診所同佢講覺得自己有抑鬱
佢會俾轉介信你去青山
我自己都係咁樣求診的

完全明白你感受 之前最辛苦既時候 試過自殺但死唔去
都係靠自己一步一步撐到依家
抑鬱好似不定時炸彈咁 會無啦啦爆炸
其實好多道理 大家都明 個個都知道要樂觀 但根本好難做到…
你已經好努力了 暫時唔好再加油 比自己休息一下 我等埋你 大家一齊再加油生存落去

點解會咁？

一早知道會報警仲點會打去

唔計冇自由同埋啲院友的話 其實幾好住
一日四餐幫你搞掂曬唔使自己煮自己洗
搵啲正常少少嘅傾下計 睇下書 瞓下覺 幾寫意

無晒壓力

唔係入面冇網絡冇筆 個枕頭薄到紙咁 同埋啲痴線佬夜晚大叫 要我長住我會ok 入去一排開心咗真係唔奇

試過遇到個院友有強迫症，係咁搞我啲野

呢樣真 但好心將啲痴線嘅另外搵一層收留佢地 日撚日半夜三更大叫跳床 個枕頭已經夠屄

見過半夜三更有人跑嚟我嗰邊偷我對面床水樽

你去返你嘅家庭醫生個到睇 同佢講你嘅情況
如果有需要 醫生會有轉介信俾你去政府醫院專科門診 有精神科

私家好貴架 無保險根本負擔唔起

樓主睇醫生食藥, 好似傷風感冒咁,
會好返架

食藥係控制病情 唔係「醫好」你當要食一世藥咁

係咪做咩都無意義？去旅行會唔會有返開心既感覺？我就覺得去旅行成個人先會無曬壓力 無曬煩惱

屌 講起電視就嬲 有啲撚樣冇啦啦幫你開撚到勁撚大聲/轉台

辛苦你喇...

開食物櫃從來沒我份

其他巴絲都講過 一定要睇醫生食藥 然後就係等時間沖淡

無人會幫到你 你人會明白你而家既感受 不過要記住總有人值得你撐落去 加油

利申情緒病 食過大半年stilnox

喂我都係stilnox 舊年最高峰食到225 家陣150但要加埋Remeron

我都俾人偷過沖涼液

第一次住院冇
第二次住院食緊營養師減肥餐

呢樣我捉到正三次 屌你滴露都偷 出院嗰日我留低畀佢算

做運動真係好有用，最緊要唔好同人有比較，一有小小比較就會越諗越錯

利申：過來人

嗰到啲衫著到我對手敏感
都唔知用咩黎消毒啲衫

啲衫都唔撚啱身 件件都闊袍大袖 唔同碼只係長度唔一樣 個死人冷氣又開得凍喎 住醫院畀冷氣吹到傷風 仲有啲死人拖鞋 是但用消精噴下就畀你著 又唔撚啱碼 大腳著細鞋 個枕頭薄話要多個枕頭又唔得 凍要件外套又冇 咁要多張被都係冇 護士唔得閒開放浴室涼都冇得沖

其實呢個癥狀算唔算?
我都有,不過又未去到幾日一次咁密

可能個兩三個星期左右先一次,維持一兩日又冇咩事

你嗰到好似仲差過我嗰到
我地浴室夠鐘一定會開
同埋最好係啲姑娘，佢地好賴屎

死番去5p開post啦我屌你老母

正解
簽自願入院去CPH休養一下吧

屌你老母啦爛好人 而家我點撚樣阿
見撚到約人一齊自殺就燥
你老母閪 我想死又驚兩老送黑頭頂唔到
唔死又驚自己有一日失控傷害到家人
日日收工翻屋企狂做運動都唔會訓到
四五點訓六七點醒
翻到工個個都覺得我好識交際 好玩得
其實我真係等緊兩老走先過我 跟住我就走

自願入院要俾錢

你咁有孝心，就更加唔應該諗死
你會遇到令你留戀既人

康復中嘅喺度

一定要睇醫生，呢啲嘢冇得急，個腦要慢慢儲夠藥先可以一步一步好返

唔駛驚！

好似有野卡撚住個心口咁

屌

早排失戀都係好頹
乜都無胃口食 瘦左20磅
慢慢諗開先好翻少少
之前係youtube睇過一條片講渡過低潮
覺得幾好 睇完起碼知自己唔開心係正常
唔需要每日怪自己淨係識喊

明白 同你講聽日會好係on9說話
但試下每日都同自己講捱多一日
無錯抑鬱係好折磨好痛苦 好似冇人明你同覺得冇解藥咁
但係試下堅持多一日 望多啲唔同既嘢
慢慢 你可能會習慣 同睇開

我都同你一樣掙扎緊 雖然我冇抑鬱 但我都覺得每日好折磨

去到急症話自殺你唔簽嘅話有強制入院

認真，試下做運動，跑步游水行山
運動可以令某種物質係身體內分泌
呢種物質係可以令人更加興奮同活躍
繼而令到自己諗野唔會咁負面同悲觀
令日keep住做運動，唔好停

厹post

扮抑鬱溝女,上面有幾多人走去留左tg

冇用⋯⋯以前有個曾經好熟既朋友跳樓走左
佢係讀書果陣大家既開心果 衝勁仔 樂觀的人
果陣冇人估到最後佢會行上呢步⋯⋯
我諗所有人覺得你好樂觀 好識講笑氹人
偏偏你自己係有精神病既
果種唏噓 真係冇乜人明⋯⋯

其實我都有少少抑鬱，但係冇你咁嚴重，成日諗如果我而家死左可以輕鬆好多，唯一令我覺得生存有希望既只係我既家人，同埋果唯一兩個朋友。你去唔去死我冇權干預，只想你知道我為你仲擁有生存緊既勇氣而為你自豪，因為人有時候真係需要好好好大既勇氣先可以繼續係絕望中繼續努力生存。

有咩搞到你咁痛苦？

我明，成身冇力乜都唔想做，由個心到喊出來，想係咁撞個頭落牆到

還點都無咩好怕
咪試下囉

唉，明既

完全明白, 樓主要加油

慶幸我有咩事 訓醒教又重新黎過

俾個目標你，無金錢壓力嘅話，試下每種寵物都養一次。

樓主想問下你
你會唔會有腸胃好多氣 肚痛情況？

睇心理輔導先好似好啲 google下 如果冇 我幫你問下人
可以發掘下自己內心
佢覺得唔掂當 就應該會推薦你去精神科/專科果啲

加油絲打 我只係情緒不穩 會間中情緒崩潰 喊幾個鐘走唔番出黎 都已經好辛苦 我明架...

原因係咩令到你咁先？

今日有個frd教我瞓唔到 食維特x靈 靈芝孢子（唔係廣告)
安眠藥會 倚賴 靈芝唔會
安眠藥有side effect 靈芝冇

你都乖乖 堅持多陣？唔好擇晒日咁啦⋯⋯⋯⋯

每日搵一樣你覺得開心嘅野去做

你對人生仲有冇目標 有嘅話將個目標放係心口
未達到目標之前 絕對唔可以死
好似我咁 一世未出pool 一世都唔可以死

信佛

樓主加油呀 係香港呢個咁壓迫地方 有好多同路人 一齊加油 搵下自己到底鍾意d咩 世界咁大 總會有你覺得舒服既地方

喺咪任屌冇所謂

同路人
我唔算嚴重 至少仲未有自殺傾向
但夜晚瞓唔到就好易亂諗野諗到情緒崩潰
香港呢個地方真係好壓抑 迫到好多人心理都出問題
樓主加油 共勉

其實我覺得你可以主動去一啲精神復康中心果度，
同佢地講想你疑似有抑鬱，等佢地同你開個case
係你同佢一開始到之後穩定左嘅過程，
中心社工應該會陪住你過。唔會比你一個人挨

一個未來小社工上

我愛你

試下打去啲熱線？可能佢地會教到你睇醫生？

我覺得樓主係空心病同抑鬱症夾雜,「空心病」所描述的是一種消極心理現象：「像是抑鬱症，情緒低落、興趣減退、快感缺乏，如果到精神科醫院的話，往往會被診斷為抑鬱症，但問題是所有的藥物都無效。」在這種心理狀態下，個體存在強烈的孤獨感、無意義感，不知道為什麼活着，為什麼要去學習和工作。

北大心理健康諮詢師徐凱文的演講稿《時代空心病與焦慮經濟學》刷爆朋友圈、微博，裡面提出了一種心理疾病叫“空心病”，文章中提到，“北大四成新生認為活著沒有意義”、“ 30%北大學生厭學”。但事實上有很多人都有這樣的“病”，他們不知道人活著究竟是為了什麼，缺乏對生活的熱情，感受不到生命的存在。其實有好多空心病既人諗太多''生存''上既野諗到諗埋一邊,佢地並唔係真係想死,而係太過深入思考'生存'呢樣野覺得身邊一切存在的事物變得毫無意義 迫於無奈之下令佢覺得 死亡意義>生存意義 ,所以選擇前者, 覺得噉樣就可以得到解脫,抑鬱同空心最重要都係因為思維陷入無限負面死循環,如果係心理外既生理因素,都話可以靠藥物控制,但如果好似今年單''因思念上月自殺的丈夫,攜9歲子車內燒炭亡''咁,就會將一件事係心入面無限loop,最後陷入死循環,而樓主你就係陷入另一個''生存意義''既死循環．

從古至今，無數的哲人都在探尋著我們存在的意義，無數的宗教也都在試圖回答我們，我們存在的意義是什麼。然而我們的探索能力越是發達，我們對理性世界的探索越是深入，我們越是會沮喪地發現一個事實：我們的存在可能是毫無意義的。就像是抑鬱症患者的強迫性思維一樣，如果一切都會過去，如果人類在浩淼的宇宙之中佔據的空間連一個像素的位置都夠不上，那麼我們所做的一切還會有什麼意義呢？這是每一個人，當他醒悟過來，放眼看向整個世界，意識到自己是孤身一人面對著一個黑暗而沒有任何回應的世界的時候，都會從內心中感到一種徹骨的寒冷和絕望。而當他意識到了這種絕望之後，他就會開始嘗試抓住些什麼，以免自己一直處在這種上下懸空，毫無著落的狀態之中。那麼，讓他能夠在這種虛空之中有所憑依，維持自己的穩定的東西，就是意義，或者說，意義感。

這種獨自一人面對整個虛空的情況，無論是對於人類社會整體，還是對於單個的個人，都不是一開始就出現的。對於人類社會而言，基本上是在進入近現代社會之後，過去維繫人類社群的傳統紐帶，無論是血緣、宗教還是居住地逐漸變得單薄鬆散，然後每個社會成員才會意識到自己需要面對過去只有群體才需要面對整個世界。而對於個人而言，同樣是需要到他必須獨立謀生的時候，才會意識到自己需要面對一個巨大而空無的世界。而到了這個時候，他們也才會開始第一次意識到一件事：我的存在，可能是一件毫無意義的事情。

只有到了這個時候，人才會開始對“意義“的追求，也就是他會開始追問”為什麼“。即使生命的存在，人類的存在本身可能沒有任何意義，人也必須為自己的存在，為自己的行為賦予意義，否則他將因此感覺到自己置身於一片虛空之中，並因此感到焦慮，繼而感到抑鬱——意義的缺乏將會導致人無法評價自己的行為，這會導致強烈的無能感，而無能感的積蓄幾乎必然地會導致抑鬱的誕生。這也正是一些養尊處優的人之所以會在某一個時候突然被抑鬱侵襲的原因之一，因為他們雖然生活優渥，衣食不愁，卻因為一切都已經被安排妥當，自己的意志毫無用武之處，自己的行為無法對整個世界的運轉產生影響，因而被強烈的無能感裹挾，最終沉入抑鬱的深淵之中。

cap自呢到:

樓主有興趣可以睇下,希望可以開解到你少少

不如試下出去戶外做下運動踩單車個啲
我覺得做完運動個人真係會開心啲

個啲成日話點解有勇氣諗死嘅人無勇氣諗點生存
等我嚟答你抑鬱嘅內心世界係點
當你去到無哂生存意義
唔知為咩仲要咁辛苦咁捱落去
身邊無人幫到你
你知道你同身邊人講你想自殺
佢地同你講 講得出想死嘅都係未死得嘅人
所以你覺得自己有抑鬱其實只係走唔出睇唔開
正如個啲痴線嘅人唔會覺得自己痴線
所以你覺得自己抑鬱咩 講得出即係未係抑鬱啦
係你問題啫 唔好賴
可能自己曾經自救 有一段時間無咁傷心
好似諗通咗咁 點知過咗幾日又故態復萌
無限loop咗唔知幾多次
每個夜晚都失眠 然後天光又要扮無事
因為唔想最後願意留係身邊嘅人覺得你咁樣太負
聽極點極都唔明而離開你
每一個晝夜交替都折磨住自己
然後慢慢習慣自己一個人 習慣變成夜行生物
慢慢覺得死咗都無人會可憐
最後
當你覺得只要可以由依種無盡頭嘅折磨中解脫
死並唔可怕 因為真係好辛苦 個啲窒息感
係由心理影響到心理 瞓著都可以責醒
自殺怕痛？你會冷靜到諗到用咩方法可以令自己唔痛
到咗依個時候 生存比起死難上千萬倍
勇氣？還需要麼

其實唔係唔明你地講咩 只係你地唔明抑鬱嘅時候
好多嘢都不由自己控制
所以覺得控制唔到但仲有一丁點求生本能嘅話
點都好 用盡最後努力去搵人幫你
而選擇自己仲可以靠自己對抗嘅 共勉之

利申：再到想自殺嘅時候就即刻搵counsellor
暫時想試下用自己方法先

睇到你既回覆即刻崩潰咁大喊出黎
你既理解對我係一種救贖
每日不斷循環 係痛苦絕望裡面一個人掙扎

每一個人話會陪伴你 到後來佢哋每一個開始頂唔順你 冇辦法承接你既負面情緒
一個個慢慢離開你
於是去到最後得翻你一個人去面對傷痛
你開始憎恨自己 自我厭惡 覺得自己係一個負擔 只係一個會麻煩人既負累

你永遠訓唔到覺 每晚都係度發惡夢
然後半夜三更驚醒 然後跟著抱住自己狂喊
後來你就會討厭訓覺 因爲你知道一定唔安穩 所以你就開始日夜顛倒 甚至選擇唔訓
精神一日比一日衰弱

當你意識到既時候其實已經去到盡頭。

唔知樓主你係咪大專生
同樣21歲嘅我 最方便搵到人幫手嘅
都係學校嘅駐校counsellor
覺得頂唔順嘅話就walkin同佢地講想死想搵人開解
但係記住如果聽到啲垃圾廢話 千祈唔好上心
立即離開就好了 因為都唔排除有垃圾counsellor
佢地幫唔到係佢地問題 唔係你問題

其實我覺得有抑鬱嘅人最重要嘅都係身邊嘅人
搵得你地呻其實已經係勇氣
我地都唔想咁煩 麻煩到其他人
但係有時一發作真係好辛苦好想有人聽我地呻
即使你唔明都好 唔好第一時間就judge人critizise人
覺得煩都好都請忍一忍 有陣時講完就好好多
你地要做嘅只係靜靜地聽 借張紙巾 拍下膊頭
可以嘅話俾我地攬住喊一陣 其實已經好足夠

仲有就係想講
你地一句諗住激勵人又好 想串人又好
可能就係依一句將佢最後生存嘅底線都打破埋
尤其是成日衝口而出嘅人請你地停一停諗一諗
到時出咗事你用咩藉口想置身事外都好
同你講 依種悔疚你永遠都走唔甩

曾經試過拯救一個有鬱燥症嘅朋友
抑鬱無非就係會不停放大負面情緒
然後比同一件事無限loop 困住自己
個陣花咗好多時間陪佢 佢都自然依賴咗我
然後當我唔得閒個陣佢又會亂諗野
身邊無乜幾個有耐性開解佢
但最後佢而家識咗個女朋友
生活都好好

睇醫生啦屌你老母

盡情喊啦
夜晚就係我地專屬嘅時間
不過喊完之後就要記住你唔係一個人
同一時間好多人都努力緊
我只係理解抑鬱嘅內心世界
因為我每日都係輪迴入面掙扎緊
唔敢話係救贖 但係希望你感受到有人明白你
反而我要多謝你俾個機會我抒發咁多
只少我無勇氣主動係到講

試下轉個角度諗嘢
個天俾我係咁辛苦嘅時候仲保留一點理智
可以理解抑鬱同常人嘅不同
可以係我最絕望嘅時候
我身邊仲有朋友對我不離不棄
俾我做一個家庭嘅補習老師
見到兩個天真無邪嘅小朋友會掛住我
會期待第二日見到我
個天可能想玩我 搞到我咁但係又吊住我條命咁
可能想我take依個常人無機會經歷嘅big lesson
他日克服過 我就強過其他人

而個天俾你意識到自己想死
俾勇氣你係依到開po
又俾你遇到明白你支持你嘅人
個天可能都未想你咁快死住呢
要相信一切都有個意義係到呀
Mk啲講句 the best is yet to come
只要堅持努力多一陣 就會遇到啲幫助你嘅人同事
加油 唔好放棄

死得未呀
仲識叫春即係冇事啦

有冇人隨時可以放棄所有野
唉
我就算死佢都唔肯見我
我生存仲有咩意思
得五個字做遺書
對唔住，多謝

我唔係得愛情
家庭同事業都好困擾
希望有人明

其實唔睇醫生係咪驚知道自己並唔係抑鬱？只係搵藉口要人接受自己既不理智？

利申： 睇左醫生, 不過唔想食藥, 但每三個月強制性要見醫生報到

試下學識唔好靠人
以前個人都好抑鬱 自己睇心理書 心靈雞湯 靈性書籍醫自己 唔敢話好返哂 但真係改變左好多
其實呢d真係挑戰黎 渡過左真係收獲唔少 如果冇呢個經歷 我諗我冇今日諗野咁成熟

我呢2個星期同你所講既野 9成9似
已經用盡最後努力去搵人幫 每日反反覆覆 好想放棄

唔講以為個post我有份開 唉

好難做到，同人比完，就再同自己比，然後覺得自己衰都冇人有，壓力大到爆哂煲

有錢真好。。。

巴打你真懂我

會唔會真係咁誇張一日喊10幾個鐘呀？屌

睇呢個mv 最後好喊出黎

我都有徘徊自殺既念頭好耐 但唔係想終結 而係想用自殺報復身邊既人。 我鐘意用花來比喻自己，我明明係一朵好靚既花，偏偏冇人去想欣賞甚至去中傷佢，但如果我凋謝，至少呢朵花都會被人發覺，人要嘥時間去清理佢..... 如果有人認為疏忽照顧我而感到內疚，我會更開心....

我唔識得安慰你 但我支持你希望你跳出困境

呢個世界除左老豆老母之外 wfc你生死？wfc你開心定傷心？
傷害自己黎傷害別人 好弱智

或者你仲未搵到個
令你有動力繼續生活既人
或者可以買下六合睇咁啦
仲有好多好野食 你仲有好多地方未去過的
唔好放棄 主人同人傾

撐住 有咩想抒發就盡情講啦

生命滿希望 前路由我創

好撚想要

加下啲tg group多啲搵人吹水

自己一個冇嘢做就好容易諗得太多

再唔係就煲下啲搞笑劇，

笑下笑下，戅戅鳩鳩又一日

抑鬱左成年半
差唔多每一日都諗應該點自殺
有時荒謬到個狀況係，同成班人威圍喂
大家都有講有笑
我都笑撚哂口咁
但其實我個心係諗點解我要做埋啲咁嘅On9野
我幾時可以去死
依年半以黎一次都冇喊過
但其實我好想大哭一場
只係喊都喊唔出

由細到大都好討厭自己 好唔鍾意自己
由中學開始發展到 過馬路個陣專登唔睇車 想睇下我幾時先會比車車死 咁就冇人會怪我 屋企人就唔會怪我 而我又唔洗繼續留係呢個世上獻世
仲好記得早兩年前好似有個15歲既女仔 係佢跳樓前up相上ig 個陣我係咁睇佢跳樓前po既相 然後想死既念頭係心最底個層浮左上黎 個排成個人成日都係咁諗跳樓跳樓
到左最近 分左手 其實我已經算係get over左段關係 但一到夜晚 得番自己一個既時候 聽住歌 啲自殺念頭又出番番黎 呢排都係咁 我真係搵唔到生存意義 我依加仲生存緊係因為對屋企人既一種責任 但依種責任好重好重 我唔知仲可以維持到幾耐 細細個已經諗定要寫幾多封遺書 入面要寫啲咩 寫哂就可以完結
早兩個月前我ex仲有時會叫我唔好死 但我諗依加我就算死症佢都唔會再有感覺了

控制唔到你既思想既咩？
因咩事有呢個病？

搵條仔返黎奶下閪啦
釋放多d腦內啡同多巴胺
等個人開心d

Btw 樓主睇咗醫生未呢？

絲打你自己一個俾呢個病折磨咗咁耐都攰同辛苦喇..
去睇醫生或者係個機會可以幫你減輕痛苦
我身邊都有同你差唔多年紀嘅女仔睇緊精神科醫生，
知道有D服務可以先做評估、轉介、資助睇私家等等。
你想知詳細可以tg我：

同你一樣都係21歲女仔 睇左好耐精神科都好似冇希望咁

溫室弱智

樓主 我好明你嘅感受
我個人本身成日都問自己生存有咩意義
我起初係覺得死左會對唔住女朋友
但最近又同屋企人嘅關係愈變愈差 女朋友愈黎愈港女 成日搵野黎嘈 比左好大壓力我
我搵唔到任何野去支持自己生存落去 唯一一樣支持我嘅野係細膽 我跟本唔夠膽去死

唔知夠唔夠高呢

咪搞人地層樓啦

sorry囉 研究下啫

同樓主差唔多 嚴重抑鬱已經年幾 舊年自殺救番 出院之後就自己停左藥到依家 有咩想講可以搵我 大家都係想搵人傾下計嘅啫 唔好怕煩到人

仲吹緊？

同傷風感冒一樣睇醫生會好得返. 直接睇醫生啦

同樣係唔孤獨但係同時都好孤獨嘅存在

要呀 聽日就是了

其實睇醫生都係幫你接受你自己不能接受ge情緒
你慢慢會發現一d自己一直壓抑但不能抒發ge感受
當你慢慢接受自己ge依一面
你就會發覺你好多選擇都唔係你自己諗出黎
包括你抑鬱ge感受
當你將依d感受同自我分離之後
你就會搵到真正ge自我
有興趣可以睇下westworld

我都抑鬱左成年
被小三之後抑鬱乜都做唔到
冇埋份4皮ge工
睇醫生連醫生都想溝埋一份
最崩潰都係依件事
好似冇人信得過咁
但你只要信自己
當你發生左d咁ge事你唔識抑鬱
咁你個腦真係有d問題
最尾你會發現抑鬱係想保護你唔去再做d會令自己受傷ge事
當然自殺都係保護自己ge其中一種方法

真係好辛苦
唯一停止發作就係返學同人傾計
返到屋企就開始發作
會無端端好唔開心留眼淚
吸啖氣都好辛苦
個心口會有少少痛
想像唔到我畢業後會點

樓上都有提過抑鬱有生理因素 大腦缺乏左某樣嘢控制情緒 試下上網搵啲食療係有助分泌嗰樣嘢 例如朱古力(講緊係濃度高啲嗰啲) 自己試過真係有用 唔知係咪心理作用啦 但個腦真係靜咗落黎 無再亂咁飛啲負面情緒出嚟

走左就睇唔到短髮妹了 你捨得嗎
諗起以後都無得J短髮妹就唔捨得了

男抑鬱=毒撚

女抑鬱=關懷 容忍 體諒 關心

呢兩日depression 到仆街，腦入面有一男一女叫自己個名